{"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja pikk, ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid koorivad mind tihti enne s√∂√∂mist."},{"text":"Kasvan kobarates."},{"text":"Minu koor on k√ºpsena s√§rav."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçå"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen √ºmmargune ja mahlane, tihti punane. Arstid √ºtlevad, et hoian neid eemal. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan puudel."},{"text":"Minuga saab teha maitsva magustoidu."},{"text":"Lumivalgeke s√µi mind √§ra."}],"options":[{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false},{"label":"Apple","isCorrect":true},{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge, k√ºlm ja magus. Olen suvekuumuses lemmik maiuspala. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti koonuses v√µi tassis."},{"text":"Minu s√∂√∂miseks on vaja riista."},{"text":"‚òÄÔ∏è Sulan p√§ikese k√§es kiiresti."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"K√ºpsised","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üç¶"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ, kr√µmpsuv ja j√§nesed armastavad mind. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan maa all."},{"text":"Sa v√µid mind s√º√ºa toorelt v√µi keedetult."},{"text":"Bugs Bunny lemmik sn√§kk."}],"options":[{"label":"Brokoli","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•ï"}},{"level":"5","type":"food","question":"Olen teravili, mida serveeritakse sageli v√µiga. Popin, kui kuumutan. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind tihti kinos."},{"text":"Kasvan vargil."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja soojust, et muutuda kohevaks."}],"options":[{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçø"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen jook, mis tuleb lehmadest. Ma teen su luud tugevaks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind valatakse tihti teraviljadele peale."},{"text":"Vasikad joovad mind oma emadest."},{"text":"Olen kaltsiumirikas."}],"options":[{"label":"Mahl","isCorrect":false},{"label":"Piim","isCorrect":true},{"label":"Sooda","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•õ"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen pisikeste seemnetega kaetud vili. Olen roheline ja suvel tihti nauditud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga mahlane."},{"text":"Minu seemned on tavaliselt mustad."},{"text":"Ô∏è Inimesed naudivad mind piknikutel ja BBQ-del."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":true},{"label":"Kiivikas","isCorrect":false},{"label":"Laim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçâ"}},{"level":"8","type":"food","question":"Mind valmistatakse jahust, veest ja p√§rmist. Olen k√ºpsetatud ja viilutatud. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa v√µid minuga v√µileibu teha."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti hommikus√∂√∂gi ajal."},{"text":"‚ñ´ Mul on vaja k√ºpsetada ahjus."}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pirukas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçû"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. M√µned lapsed ei taha mind √§ra s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja mul on floretid."},{"text":"Ma olen sulle hea ja vitamiine t√§is."},{"text":"Ô∏è V√µid aurutada, r√∂stida v√µi mind toorelt s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Spinat","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Kapsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"ü•¶"}},{"level":"10","type":"food","question":"Mind valmistatakse k√§√§ritatud sojaubadest. Mind serveeritakse tihti Jaapani restoranides. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mulle serveeritakse tihti sojakastmega."},{"text":"V√µin olla pehme, kindel v√µi siidine."},{"text":"Olen hea valguallikas taimetoitlastele."}],"options":[{"label":"Tofu","isCorrect":true},{"label":"Tempeh","isCorrect":false},{"label":"Merevetikad","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçö"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka ilusad v√§rvid, aga kasvamiseks on mul vett vaja. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Leiate mind aiast v√µi vaasist."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan p√§ikesepaistet, mis aitaks mul kasvada."},{"text":"Joon vett l√§bi oma juurte."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen pikk, mul on t√ºvi ja palju lehti. Linnukestele meeldib oma kodu minusse ehitada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."},{"text":"Leiad mind metsast."},{"text":"Minu lehed muudavad s√ºgisel v√§rvi."}],"options":[{"label":"Maja","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen pikk ja roheline ning leian end tihti seina ronimas. Vahel on mul v√§ikesed k√µ√µlused, mis aitavad mul kinni hoida. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma saan v√§ga kiiresti kasvada."},{"text":"Mulle meeldib kasvada piirdeaedadel ja hoonetel."},{"text":"Olen tuntud oma klammerdumisv√µime poolest."}],"options":[{"label":"Kiik","isCorrect":false},{"label":"Ivy","isCorrect":true},{"label":"Slaid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvan maa all ja j√§nesed armastavad mind s√º√ºa. Inimesed armastavad mind ka s√º√ºa - keedetud v√µi toorelt! Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen oran≈æ."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind s√º√ºa."},{"text":"Olen juurvili."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen taim, mis l√µhnab t√µesti h√§sti ja mesilased armastavad mind nektari p√§rast k√ºlastada. Minu lillasid √µisi kasutatakse sageli seepide ja losjoonte valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Minu √µied on tihti lillad."},{"text":"Mesilased armastavad mu nektarit."},{"text":"L√µhnan v√§ga l√µ√µgastavalt."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":false},{"label":"Lavendel","isCorrect":true},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on paks t√ºvi ja lehtede asemel n√µelad. J√§√§n aastaringselt roheliseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind kaunistatakse tihti talvep√ºhade ajal."},{"text":"Oravad armastavad mu aluse √ºmber p√§hkleid peita."},{"text":"M√µnda t√º√ºpi karudele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Palmipuu","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true},{"label":"Vaheripuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Olen selline rohi, mis toodab teravilja. Seda teravilja kasutatakse leiva, pasta ja teravilja valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"P√µllumehed kasvatavad mind suurtel p√µldudel."},{"text":"Sa s√∂√∂d iga p√§ev minust valmistatud toitu."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan h√§sti kasvamiseks palju p√§ikesepaistet."}],"options":[{"label":"Nisu","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Corn","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen v√§ga kareda t√ºve ja okstega taim, mis vananedes v√§√§nduvad ja p√∂√∂rlevad. Minu viljad on v√§ikesed ja kibedad, kuid pressitud kasuliku √µli valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne Vahemere √ºmbruses."},{"text":"Olen tervislike √µlide allikas."},{"text":"Ô∏è Minu haru on rahu s√ºmbol."}],"options":[{"label":"Pajupuu","isCorrect":false},{"label":"Oliivipuu","isCorrect":true},{"label":"√ïunapuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen ronitaim, kelle vilju kasutatakse ≈°okolaadi valmistamiseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga populaarne kommide n√§ol."},{"text":"Kasvan troopilistes piirkondades."},{"text":"Minu ube kasutati kunagi valuutana."}],"options":[{"label":"Viinamarjaviin","isCorrect":false},{"label":"Kakaopuu","isCorrect":true},{"label":"Kohvitaim","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mis elab k√µrbes. Mul on paks nahk ja teravad n√µelad. Vett saan s√§ilitada v√§ga kaua. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen kohastunud p√ºsima kuivas kliimas."},{"text":"Ô∏è Arizonast v√µib leida mitut t√º√ºpi mind."},{"text":"Olen v√§ga osav vee hoidmises"}],"options":[{"label":"Veenuse flytrap","isCorrect":false},{"label":"Kaktus","isCorrect":true},{"label":"P√§evalill","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}